% Encoding: UTF-8

@InCollection{fontaine2002a,
  author    = {Fontaine, Laurence},
  booktitle = {Women and crédit. Researching the Past, Refiguring the Future},
  title     = {Women and Crédit. Practices and Cultures in Early Modern Europe »},
  address   = {Berg Press, Oxford},
  editor    = {Lemire, B. and G. Campbell, R.Pearson},
  note      = {in},
  pages     = {15–32},
  date      = {2002},
  language  = {en},
}

@Article{fontaine2000a,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {Historische Anthropologie, Kultur, Gesellschaft Alltag},
  title    = {Selbstdarstellungen und Gruppenportraits. Die sozialen Identitäten der wanderhändler »},
  pages    = {344–357},
  volume   = {3},
  date     = {2000},
  language = {de},
}

@Article{fontaine2001a,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {The Economic History Review},
  title    = {Antonio and Shylock : Credit and Trust in France, c. 1680-c. 1780 »},
  pages    = {39–57},
  volume   = {1},
  date     = {2001},
  language = {en},
}

@InCollection{fontaine2001b,
  author    = {Fontaine, Laurence},
  booktitle = {Regional Development and Commercial Infrastructure in the Alps : fifteenth to eighteenth centuries, Itinera 24},
  publisher = {Schwabe},
  title     = {Organisation sociale et économie régionale de trois régions alpines au XVIIIe siècle},
  address   = {Bâle},
  editor    = {Pfister, U.},
  pages     = {56–71},
  date      = {2001},
  language  = {en},
}

@Article{fontaine2003a,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {Cahiers de la Méditerranée},
  title    = {Présentations de soi et portraits de groupe : les identités sociales des marchands colporteurs »},
  number   = {66},
  date     = {2003-06},
  language = {fr},
}

@Article{fontaine2004a,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {Archivio Storico Ticinese},
  title    = {Le costruzioni storiografiche del sapere sulle società alpine dell’epoca moderna »},
  number   = {135},
  date     = {2004-06},
  language = {it},
}

@Article{fontaine2001c,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {La Ricerca Folklorica},
  title    = {Autosubsistance et commercialisation de la montagne dans les Alpes françaises à l’époque moderne »},
  pages    = {5–11},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{fontaine2002b,
  author   = {Fontaine, Laurence},
  journal  = {Annali di San Michele},
  title    = {Les sociétés alpines sont-elles des républiques de petits propriétaires ? »},
  number   = {15},
  pages    = {69–80},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{fouch2001a,
  author   = {Fouché, Nicole},
  journal  = {Revue française d’études américaines},
  title    = {Les limites de la réception savante du jazz en France : La Revue musicale, 1920-1939 »},
  pages    = {38–52},
  date     = {2001-10},
  language = {fr},
}

@Article{fouch2003a,
  author   = {Fouché, Nicole},
  journal  = {Matériaux pour l’histoire de notre temps (B.D.I.C},
  title    = {Un siècle de vie associative : quelles opportunités pour les femmes ? »},
  number   = {69},
  pages    = {45–48},
  date     = {2003-01},
  language = {fr},
}

@Article{fouch2004a,
  author   = {Fouché, Nicole},
  journal  = {Détour : revue des sciences humaines},
  title    = {Le jazz américain en France, 1945-1960 : musique minoritaire ou musique de masse ? »},
  number   = {uvelle série, n° 2},
  pages    = {115–130},
  address  = {Strasbourg},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson1998a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Etudes et Documents},
  title    = {Le prix de l’expansion : le financement de Renault en 1948 »},
  note     = {paru en 2000).},
  pages    = {451–472},
  volume   = {X},
  date     = {1998},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Entrepresse},
  title    = {Une histoire neuve. Quand la presse d’entreprise intéresse les historiens »},
  pages    = {20},
  date     = {2000-01},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000b,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Le Mouvement Social},
  title    = {Notre place dans l’atelier de l’histoire sociale et culturelles »},
  pages    = {3–10},
  volume   = {200},
  date     = {2000-07},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000c,
  author   = {Fridenson, Patrick and Moine, N.},
  journal  = {Le Mouvement Social},
  title    = {L’éternel retour des guerres »},
  note     = {en collaboration avec},
  pages    = {80–90},
  volume   = {200},
  date     = {2000-07},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000d,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Sciences Humaines},
  title    = {Les mues de l’industrie automobile française »},
  number   = {ors série},
  pages    = {24–27},
  date     = {2000-03},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000e,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Nichifutsu Bunka},
  title    = {L’industrie automobile française a-t-elle changé ? »},
  pages    = {28–37},
  date     = {2000-03},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2000f,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Entreprises et Histoire},
  title    = {Malaise dans la représentation : une analyse de Michel Barthod »},
  pages    = {119–123},
  volume   = {26},
  date     = {2000-12},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2001a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {14-18},
  title    = {Renault sert la guerre »},
  pages    = {50–55},
  date     = {2001-04},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2001b,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Revue Française de Gestion},
  title    = {La gestion des ingénieurs au crible de l’histoire »},
  pages    = {90–92},
  date     = {2001-09},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2001c,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Revue d’histoire moderne et contemporaine},
  title    = {Une nécessaire complémentarité »},
  pages    = {49–52},
  volume   = {supplément},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2002a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Historiens et Géographes},
  title    = {Tendances actuelles des recherches en France sur l’histoire économique et sociale de la période contemporaine »},
  pages    = {181 188},
  date     = {2002-05},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2002b,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Entreprises et Histoire},
  title    = {Dix ans et la suite »},
  number   = {29},
  pages    = {3–4},
  date     = {2002-06},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2002c,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Histoire Télécommunications Informatique},
  title    = {L’évolution de la gestion des grandes entreprises et administrations face au défi informatique »},
  pages    = {11–16},
  date     = {2002-11},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2002d,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Entreprises et Histoires},
  title    = {Quand les actionnaires dégrisés se rebiffent »},
  pages    = {174–175},
  date     = {2002-09},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2002e,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {CLIO Histoire, Femmes et Sociétés},
  title    = {L’histoire des femmes dans Le Mouvement Social »},
  pages    = {128–137},
  date     = {2002-12},
  language = {fr},
}

@Article{patrick2003a,
  author   = {Patrick Fridenson, A.Chatriot et E.Pezet},
  journal  = {Revue de l’I.R.E.S},
  title    = {La réglementation du temps de travail en France entre réglementation tutélaire et négociation encadrée (1814-1978) »},
  pages    = {9–40},
  volume   = {42},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2003a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Entreprises et histoire},
  title    = {Étendue et limites de l’Europe de l’automobile »},
  number   = {33},
  pages    = {91–100},
  date     = {2003-10},
  language = {fr},
}

@Article{fridenson2004a,
  author   = {Fridenson, Patrick},
  journal  = {Journal de l’École de Paris du management},
  title    = {D’une école à l’autre »},
  pages    = {6},
  date     = {2004-05},
  language = {fr},
}

@Article{simone2001a,
  author   = {Simone Geoffroy-Poisson, A.Smedley-Weill},
  journal  = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques},
  title    = {Les assemblées d’Etats et la mise en forme du droit. Comparaisons et analyses formelles des coutumes rédigées et réformées d’Auxerre, de Sens et de Touraine »},
  number   = {26},
  pages    = {13–92},
  date     = {2001-04},
  language = {fr},
}

@Article{geoffroy-poisson2003a,
  author    = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  journal   = {Revue Thèmes de la Bibliothèque de Philosophie Comparée},
  title     = {Entre philosophie et droit : le principe de la liberté de tester. Le testament olographe sous l’Ancien Régime »},
  pages     = {3–12},
  volume    = {VI},
  address   = {Bordeaux},
  date      = {2003},
  language  = {fr},
  publisher = {éditions Bière},
}

@Article{giard2001a,
  author   = {Giard, Luce},
  journal  = {Artes de Mexico},
  title    = {Origenes de la enseñanza jesuita »},
  note     = {in},
  number   = {58},
  pages    = {20–35},
  address  = {Mexico},
  date     = {2001},
  language = {es},
}

@Article{lucien2001a,
  author   = {Lucien Gillard, M.-T.Boyer-Xambeu et G.Deleplace},
  journal  = {Histoire et mesure},
  title    = {L’intégration des marchés monétaires au XIXe siècle. Les places financières de Paris et de Londres (1833-1873) »},
  number   = {1-2},
  pages    = {13 15},
  volume   = {XVI},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{gillard2001a,
  author   = {Gillard, Lucien},
  journal  = {Cahiers d’Economie Politique},
  title    = {Le modèle Commons d’économie transactionnelle »},
  number   = {41},
  pages    = {139–176},
  volume   = {40},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{lucien2002a,
  author   = {Lucien Gillard, M.-T.Boyer-Xambeu et G.Deleplace},
  journal  = {Histoire et Mesure},
  title    = {L’intégration des marchés monétaires et cambiaires au XIXe siècle : la relation entre Londres et Paris},
  number   = {2},
  pages    = {113–155},
  volume   = {1},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{godet2002a,
  author    = {Godet, Martine},
  journal   = {La Lettre de l’Association pour la recherche à l’École des Hautes Études en Sciences Sociales},
  title     = {Les représentations de l’État stalinien dans le cinéma soviétique (1930-1939) »},
  number    = {29},
  pages     = {–},
  address   = {Paris},
  date      = {2002},
  language  = {fr},
  publisher = {Maison des Sciences de l’Homme},
}

@Article{goldberg2000a,
  author   = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  journal  = {Cahiers du monde russe},
  title    = {Penser l’histoire juive au début du vingtième siècle »},
  pages    = {519–534},
  volume   = {41-4},
  date     = {2000-10},
  language = {fr},
}

@Article{goldberg2001a,
  author   = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  journal  = {Revue des Études Juives},
  title    = {Les jeux du temps »},
  number   = {1-2},
  pages    = {155–168},
  volume   = {160},
  date     = {2001-01},
  language = {fr},
}

@Article{goldberg2002a,
  author   = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  journal  = {Les Cahiers du monde russe},
  title    = {Simon Doubnov : Le livre de ma vie, souvenirs et réflexions, matériaux pour l’histoire de mon temps »},
  pages    = {779–795},
  volume   = {43-4},
  date     = {2002-10},
  language = {fr},
}

@Article{goldberg2002b,
  author    = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  journal   = {Religion in Geschichte und Gegenwart},
  title     = {Lebenszyklus – Judentum »},
  pages     = {168–170},
  volume    = {4, Band 5},
  address   = {Tuebingen},
  date      = {2002},
  language  = {de},
  publisher = {J.C.B., Mohr Siebeck},
}

@Article{green2002a,
  author   = {Green, Nancy},
  journal  = {French Historical Studies},
  title    = {The Comparative Gaze : Travelers in France before the Era of Mass Tourism »},
  number   = {3},
  pages    = {423–440},
  volume   = {25},
  date     = {2002},
  language = {en},
}

@Article{green2002b,
  author   = {Green, Nancy},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {Religion et ethnicité : de la comparaison spatiale et temporelle »},
  number   = {1},
  pages    = {127–144},
  volume   = {57},
  date     = {2002-01},
  language = {fr},
}

@Article{green2003a,
  author   = {Green, Nancy},
  journal  = {Panoramiques},
  title    = {Du tailleur juif et d’autres mythes urbains »},
  pages    = {36–41},
  volume   = {65},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{green2003b,
  author   = {Green, Nancy},
  journal  = {La Revue internationale et stratégique},
  title    = {Concepts historiques des flux migratoires : dualités et fausses découvertes »},
  pages    = {79–84},
  volume   = {50},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{grenier-a,
  author   = {Grenier, Jean-Yves},
  journal  = {Etudes rurales},
  title    = {Un regard européen sur Baigou »},
  pages    = {77–88},
  volume   = {161-162},
  date     = {janvier-juin},
  language = {fr},
}

@Article{gribaudi2001a,
  author   = {Gribaudi, Maurizio},
  journal  = {Quaderni Storici},
  title    = {Percorsi individuali ed evoluzione storica : quattro percorsi operai attraverso la Francia dell’ottocento »},
  volume   = {106, n.1},
  date     = {2001},
  language = {it},
}

@Article{gribaudi2002a,
  author   = {Gribaudi, Maurizio},
  journal  = {Migration société},
  title    = {Un sguardo nuovo sull’emigrazione e sulla complessità sociale »},
  number   = {78, Vol. 13},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{gribaudi2004a,
  author   = {Gribaudi, Maurizio},
  journal  = {Les Etudes Sociales},
  title    = {Les formes d’un passé lointain, l’intrigue monographique et l’histoire »},
  volume   = {n. 138},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{grinberg2001a,
  author   = {Grinberg, Martine},
  journal  = {« Du cahier de la coutume...au livre »},
  title    = {Les interprètes et le droit coutumier. Les éditions des coutumes du bailliage d’Amiens »},
  note     = {in},
  number   = {26},
  pages    = {107–132},
  date     = {2001-04},
  editor   = {Grinberg, Martine},
  language = {fr},
}

@Article{grinberg2001b,
  author   = {Grinberg, Martine},
  journal  = {Lectures de John R. Commons},
  title    = {Un cheval est-il un cheval ? Les mots, les faits, le capitalisme et le droit »},
  number   = {40-41},
  pages    = {177–191},
  date     = {2001},
  editor   = {Guery, A.},
  language = {fr},
}

@Article{guerreau2001a,
  author   = {Guerreau, Alain},
  journal  = {Annales, Sciences Sociales},
  title    = {Avant Le Marché, les marchés (en Europe, XIIIe –XVIIIe siècles) »},
  pages    = {1129–1175},
  date     = {2001},
  language = {es},
}

@Article{guerreau2001b,
  author   = {Guerreau, Alain},
  journal  = {Histoire & Mesure},
  title    = {Post-scriptum : Mensura, représentation du monde, structures sociales »},
  pages    = {405–414},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{alain2003a,
  author   = {Alain Guerreau, I.Vernus},
  journal  = {L’Histoire},
  title    = {Des moines sachant archiver »},
  pages    = {20–21},
  volume   = {282},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{guerreau2004a,
  author   = {Guerreau, Alain},
  journal  = {Arti e Storia nel Medioevo},
  title    = {Stabilità, via, visione : le creature e il creatore nello spazio medievale »},
  note     = {in},
  pages    = {167 197},
  volume   = {3},
  address  = {Torino},
  date     = {2004},
  editor   = {G. Sergi, E.Castelnuovo},
  language = {it},
}

@Article{guery2001a,
  author   = {Guery, Alain},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {Versailles, le phantasme de l’absolutisme »},
  number   = {2},
  pages    = {507–517},
  date     = {2001-03},
  language = {fr},
}

@Article{guery2003a,
  author   = {Guery, Alain},
  journal  = {Cahiers d’Economie Politique},
  title    = {Institution, histoire d’une notion et de ses utilisations dans l’histoire avant les institutionnalismes »},
  number   = {44},
  pages    = {7–18},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{guery2003b,
  author   = {Guery, Alain},
  journal  = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques},
  title    = {Les économes de la providence. L’impossible économie politique chrétienne selon Groethuysen},
  number   = {32},
  pages    = {123–144},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{fran2001a,
  author   = {François Hartog, J.Revel},
  journal  = {Enquête},
  title    = {Note de conjoncture historiographique »},
  pages    = {10–28},
  volume   = {8},
  date     = {2001},
  language = {es},
}

@Article{hartog2004a,
  author   = {Hartog, François},
  journal  = {« Mythe et mythologie dans l’Antiquité gréco-romaine », 82e année},
  title    = {Formes et crises du temps »},
  number   = {904-905},
  pages    = {299–313},
  date     = {2004-08},
  language = {fr},
}

@Article{hubert2000a,
  author   = {Hubert, Etienne},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {L’incastellamento dans le Latium. Remarques à propos de fouilles récentes »},
  number   = {3},
  pages    = {583–599},
  date     = {2000-05},
  language = {fr},
}

@Article{hubert2001a,
  author   = {Hubert, Etienne},
  journal  = {Médiévales},
  title    = {Rome des Jubilés »},
  pages    = {5–7},
  volume   = {40},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{hubert2001b,
  author   = {Hubert, Etienne},
  journal  = {Médiévales},
  title    = {Rome au XIVe siècle. Population et espace urbain »},
  pages    = {43–52},
  volume   = {40},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{hubert2004a,
  author   = {Hubert, Etienne},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {La construction de la ville. Sur l’urbanisation dans l’Italie médiévale »},
  number   = {1},
  pages    = {109–139},
  date     = {2004-01},
  language = {fr},
}

@Article{iacub2000a,
  author   = {Iacub, Marcela},
  journal  = {Les Temps Modernes},
  title    = {Reproduction et division juridique des sexes »},
  number   = {609},
  pages    = {242–262},
  date     = {2000-06},
  language = {fr},
}

@Article{iacub2003a,
  author   = {Iacub, Marcela},
  journal  = {Le Corps du libéralisme},
  title    = {L’inconvénient d’être né de personne »},
  number   = {12},
  pages    = {55–76},
  volume   = {2},
  date     = {2003-11},
  language = {fr},
}

@Article{iacub2000b,
  author   = {Iacub, Marcela},
  journal  = {Cahiers français, Science et société},
  title    = {Quel statut pour le corps humain ?},
  number   = {294},
  pages    = {79–87},
  date     = {2000-01},
  language = {fr},
}

@Article{iacub2000c,
  author   = {Iacub, Marcela},
  journal  = {Le Monde des Débats},
  title    = {Filiation : le triomphe des mères »},
  pages    = {16 17},
  date     = {2000-03},
  language = {fr},
}

@Article{iacub2000d,
  author   = {Iacub, Marcela},
  journal  = {Mouvements},
  title    = {Parentalité et filiation face aux discriminations. L’égalité entre les sexes » Table ronde avec E. Fassin et R.-M. Lagrave},
  number   = {8},
  date     = {2000-03},
  language = {fr},
}

@Article{ingold2003a,
  author   = {Ingold, Alice},
  journal  = {Quaderni storici},
  title    = {Proprietari, inquilini e commissioni di conciliazione a Milano (1910-1922) »},
  pages    = {437–451},
  volume   = {113},
  date     = {2003},
  language = {it},
}

@Article{ingold2003b,
  author   = {Ingold, Alice},
  journal  = {Rassegna storica del Risorgimento italiano},
  title    = {Les territoires de l’Unité : la ville, entre historiographie française du Risorgimento et histoire urbaine »},
  number   = {2},
  pages    = {275–292},
  date     = {2003},
  language = {it},
}

@Article{jorland2001a,
  author   = {Jorland, Gérard},
  journal  = {Critique},
  title    = {Ontologie et sensibilité »},
  pages    = {297–315},
  date     = {2001-04},
  language = {fr},
}

@Article{jorland2001b,
  author   = {Jorland, Gérard},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Un siècle expérimental »},
  pages    = {18–29},
  date     = {2001-11},
  language = {fr},
}

@Article{jorland2002a,
  author   = {Jorland, Gérard},
  journal  = {Revue européenne des sciences sociales},
  title    = {La notion de révolution scientifique aujourd’hui »},
  pages    = {131–146},
  volume   = {t. 40},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{jorland2003a,
  author   = {Jorland, Gérard},
  journal  = {Documents pour l’histoire des techniques},
  title    = {Hygiénisme et maladies professionnelles : le saturnisme des ouvriers cérusiers au XIXe siècle »},
  number   = {12},
  pages    = {83–100},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{jouhaud2002a,
  author   = {Jouhaud, Christian},
  journal  = {Critique},
  title    = {Pouvoir, souverainté, domination »},
  pages    = {368–380},
  volume   = {660},
  date     = {2002-05},
  language = {fr},
}

@Article{jouhaud2002b,
  author   = {Jouhaud, Christian},
  journal  = {XVIIe siècle},
  title    = {Roman historié et histoire romancée : Jean-Pierre Camus et Charles Sorel »},
  pages    = {307–316},
  volume   = {215},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{jouhaud2003a,
  author   = {Jouhaud, Christian},
  journal  = {Cahiers d’Histoire},
  title    = {Les libelles en France au XVIIe siècle : action et publication »},
  pages    = {33–46},
  volume   = {90-91},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{jouhaud2004a,
  author   = {Jouhaud, Christian},
  journal  = {Critique},
  title    = {Littérature, société, politique au XVIIe siècle : Valentin Conrart »},
  pages    = {388–401},
  volume   = {522},
  date     = {2004-05},
  language = {fr},
}

@Article{kenovian2001a,
  author   = {Kenovian, Kéram},
  journal  = {Archipel},
  title    = {Raden Saleh, peintre de Mariam Haroutunian »},
  pages    = {91–126},
  volume   = {62},
  address  = {Paris},
  date     = {2001},
  language = {pt},
}

@Article{kohler2002a,
  author   = {Kohler, Denis},
  journal  = {Revue des Etudes néohelléniques},
  title    = {’L’autre Grèce’ dans l’oeuvre de Georges Séféris »},
  pages    = {21–42},
  volume   = {VII},
  date     = {2002-03},
  language = {fr},
}

@Article{kriegel2001a,
  author   = {Kriegel, Maurice},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Trois mémoires de la Shoah : Etats-Unis, Israël, France. A propos de Peter Novick, L’Holocauste dans la vie américaine »},
  number   = {117},
  pages    = {59–72},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}
@article{kriegel2002a,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = {Bulgarian translation : Demokraticheski Pregled (« Democratic Review »), n°49, 2002, p. 125-137 + abridged Bulgarian translation},
  note = {:},
  date = {2002-05-10},
  pages = {10–11},
  language = {en},
  journal = {Kultura}
}

@Article{kriegel2002b,
  author   = {Kriegel, Maurice},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {A l’intérieur d’Israël : après quinze mois d’Intifada »},
  number   = {118},
  pages    = {132–139},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{kriegel2002c,
  author   = {Kriegel, Maurice},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {Le marranisme. Histoire intelligible et histoire vivante »},
  number   = {2},
  pages    = {323–334},
  date     = {2002-03},
  language = {es},
}

@Article{kriegel2004a,
  author   = {Kriegel, Maurice},
  journal  = {Critique},
  title    = {Leo Strauss, la stratégie de la tension »},
  number   = {682},
  pages    = {163–180},
  date     = {2004-03},
  language = {fr},
}

@Article{herv2003a,
  author   = {Hervé Le Bras, M.Iacub},
  journal  = {Les Temps Modernes},
  title    = {Homo mulieri lupus ? »},
  number   = {623},
  pages    = {112–134},
  date     = {2003-02},
  language = {es},
}

@Misc{bras2003a,
  author   = {Bras, Hervé Le},
  title    = {Territoire et politique : vote des villes et vote des champs »},
  address  = {Géopolitique},
  date     = {2003-01},
  issue    = {81},
  language = {fr},
  pages    = {32–37},
}

@Article{bras2003b,
  author   = {Bras, Hervé Le},
  journal  = {Sciences Humaines},
  title    = {La preuve par les cartes »},
  number   = {39},
  pages    = {54–56},
  date     = {2003-02},
  language = {fr},
}

@Article{bras-a,
  author   = {Bras, Hervé Le},
  journal  = {L’Homme},
  title    = {Les politiques de l’âge »},
  pages    = {25–49},
  language = {fr},
}

@Article{bras2003c,
  author   = {Bras, Hervé Le},
  journal  = {Mathématiques et Sciences humaines, Mathematics and social sciences},
  title    = {Malthus ou Boserup : validité et continuité historique des modèles démo-économiques »},
  pages    = {45–63},
  volume   = {41, 164},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{loriga2001a,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Diario della settimana},
  title    = {Di quanta storia abbiamo bisogno ? »},
  number   = {4},
  pages    = {30–35},
  date     = {2001-01},
  language = {it},
}

@Article{loriga2001b,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Diario della setimana},
  title    = {La battaglia d’Algeri a Parigi »},
  pages    = {36–40},
  date     = {2001-04},
  language = {it},
}

@Article{loriga2001c,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Aperture},
  title    = {Paul Ricoeur e il compito dello storico »},
  number   = {10},
  pages    = {15–34},
  date     = {2001-06},
  language = {it},
}

@Article{loriga2003a,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Diario della settimana},
  title    = {La banalità del male revisited »},
  pages    = {26 31},
  date     = {2003-01},
  language = {it},
}

@Book{loriga2003b,
  author    = {Loriga, Sabina},
  publisher = {Revista de Universidad de Passo Fundo},
  title     = {Etre historiens aujourd’hui »},
  date      = {2003},
  language  = {pt},
}

@Article{loriga2003c,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Diario della settimana},
  title    = {La banalità del male revisited »},
  pages    = {26–31},
  date     = {2003},
  language = {it},
}

@Article{loriga2003d,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {História : Debates e Tendências},
  title    = {Ser historiador hoje »},
  pages    = {21–35},
  date     = {2003-07},
  language = {pt},
}

@Article{loriga2003e,
  author   = {Loriga, Sabina},
  journal  = {Métis. História & Cultura},
  title    = {Entrevista com Sabina Loriga : A história biográfica »},
  pages    = {11–23},
  date     = {2003-06},
  language = {pt},
}

@Article{maire2001a,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Port-Royal et l’Oratoire},
  title    = {Trois vies inédites de Bérulle »},
  note     = {in},
  pages    = {237–247},
  address  = {Paris},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{maire2001b,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Chrétiens et sociétés XVIe-XXe siècle},
  title    = {Aux origines de l’Esprit bourgeois en France : pour une relecture de Bernard Groethuysen »},
  pages    = {33–55},
  volume   = {8},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@InCollection{maire2002a,
  author    = {Maire, Catherine},
  booktitle = {Encyclopedia of the Enlightenment},
  publisher = {Oxford University Press},
  title     = {Jesuits and Jansenists, (quatrième partie de l’article Jesuits) »},
  address   = {Oxford},
  editor    = {Kors, A.Ch},
  note      = {in},
  volume    = {2},
  date      = {2002},
  language  = {en},
}

@Article{maire2003a,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Catholicisme et Bourgeoisie. Retour sur les Origines de l’esprit bourgeois en France de Bernard Groethuysen},
  title    = {Le ’jansénisme’ selon Bernard Groethuysen},
  note     = {numéro de la revue},
  number   = {32},
  pages    = {113–122},
  date     = {2003-10},
  editor   = {Maire, C.},
  language = {fr},
}

@Article{maire2003b,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Rivista di Storia e Letteratura Religiosa},
  title    = {La censure différée de l’Esprit des lois par Mgr Bottari »},
  date     = {2003},
  language = {it},
}

@Article{maire2004a,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Port-Royal et le Peuple d’Israël},
  title    = {La date du ‘retour’ d’Israël : un enjeu polémique pour les figuristes au XVIIIe siècle},
  note     = {in},
  number   = {53},
  pages    = {137–157},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{maire2004b,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Aux sources politiques et religieuses de la Révolution française : deux modèles en discussion »},
  number   = {130},
  pages    = {133–153},
  date     = {2004-05},
  language = {fr},
}

@Article{maire2001c,
  author   = {Maire, Catherine},
  journal  = {Foi, croyances, superstitions},
  title    = {Les jansénistes face aux convulsionnaires, (1732-1747) »},
  note     = {in},
  pages    = {131–144},
  address  = {Montpellier},
  date     = {2001},
  editor   = {Prunier, Clotilde},
  language = {fr},
}

@Article{mane2000a,
  author   = {Mane, Perrine},
  journal  = {Maisons et espaces domestiques dans le monde méditerranéen au Moyen Âge},
  title    = {Images de la maison villageoise en Italie médiévale »},
  pages    = {117–130},
  volume   = {6},
  address  = {Rome-Madrid},
  date     = {2000},
  language = {fr},
}

@Article{mane2004a,
  author   = {Mane, Perrine},
  journal  = {Fasciculi Archaeologiae Historicae},
  title    = {Iconographie des convois militaires au Moyen Âge »},
  pages    = {1–8},
  date     = {2004},
  language = {it},
}

@Article{marmursztejn2001a,
  author   = {Marmursztejn, Elsa},
  journal  = {Médiévales},
  title    = {Du récit exemplaire au casus universitaire : une variation universitaire sur le thème de la profanation d’hosties par les juifs (1290) »},
  pages    = {37–64},
  volume   = {41},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{marmursztejn2003a,
  author   = {Marmursztejn, Elsa},
  journal  = {Cahiers du C.R.I.S.I.M.A},
  title    = {Quitter le jardin de la sainte contemplation... : rupture, dispense et suspension du vœu dans les controverses théologiques parisiennes de la seconde moitié du XIIIe siècle »},
  volume   = {VI},
  date     = {2003-11},
  language = {fr},
}

@Article{marmursztejn2004a,
  author   = {Marmursztejn, Elsa},
  journal  = {Revue historique de droit français et étranger},
  title    = {Les universitaires et la norme : conception scolastique du pouvoir normatif et pouvoir normatif des scolastiques à Paris au XIIIe siècle »},
  number   = {1},
  pages    = {15–43},
  volume   = {82},
  date     = {2004-01},
  language = {fr},
}

@Article{martin-fugier2002a,
  author   = {Martin-Fugier, Anne},
  journal  = {« Quelques ‘dix-septième siècle’ : Fabrications, usages et réemplois »},
  title    = {Le salon XVIIe siècle selon Sainte-Beuve »},
  number   = {28-29},
  pages    = {141–152},
  date     = {2002-04},
  language = {fr},
}

@Article{martin-fugier2004a,
  author   = {Martin-Fugier, Anne},
  journal  = {Vingtième Siècle},
  title    = {Le Siècle (1944-2004). Un exemple de sociabilité des élites »},
  number   = {81},
  pages    = {21–29},
  date     = {2004-01},
  language = {fr},
}

@Article{maurice2000a,
  author   = {Maurice, Philippe},
  journal  = {Revue d’Histoire de l’Eglise de France},
  title    = {François Alamand (env. 1413-1505), protonotaire apostolique, élu de l’Eglise de Mende et vicaire général de Julien della Rovere »},
  number   = {216},
  pages    = {39–54},
  volume   = {86},
  date     = {2000-01},
  language = {fr},
}

@Article{mouradian2003a,
  author   = {Mouradian, Claire},
  journal  = {dossier : « Ailleurs, hier, autrement : Connaissance et reconnaissance du génocide des Arméniens »},
  title    = {La question d’Orient ou la sanglante agonie de ‘l’homme malade’ »},
  number   = {177-178},
  pages    = {63 87},
  date     = {2003-01},
  language = {fr},
}

@Article{claire2003a,
  author   = {Claire Mouradian, E.Antébi},
  journal  = {dossier : « Ailleurs, hier, autrement : Connaissance et reconnaissance du génocide des Arméniens »},
  title    = {Le témoignage des représentants locaux de l’Alliance israélite universelle »},
  number   = {177-178},
  pages    = {88–111},
  date     = {2003-01},
  language = {fr},
}

@InProceedings{mouradian-a,
  author    = {Mouradian, Claire},
  booktitle = {vidéo de la communication au Symposium Globalization and Minorities in Muslim Societies (30.01.2001) sur le site de la Library of Congress},
  title     = {The Karabagh issue : ethnic conflict or decolonization crisis ? »},
  language  = {en},
}
@misc{unknown-a,
  url = {}
}

@Article{netter2003a,
  author   = {Netter, Marie-Laurence},
  journal  = {European Journal of Political Theory},
  title    = {Raymond Aron and the French Revolution »},
  number   = {4},
  pages    = {373–382},
  volume   = {2},
  date     = {2003-10},
  language = {en},
}

@Article{netter2003b,
  author   = {Netter, Marie-Laurence},
  journal  = {Revue Française d’Histoire des Idées Politiques},
  title    = {Présentation des documents : E. Berth et G. Sorel traditionalistes ?},
  number   = {17},
  pages    = {143–171},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{nordman2003a,
  author   = {Nordman, Daniel},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {Des frontières. Au miroir de la France »},
  number   = {5},
  pages    = {1049–1053},
  volume   = {58},
  date     = {2003-09},
  language = {fr},
}

@Article{marie-vic2002a,
  author   = {Marie-Vic Ozouf-Marignier, J.Heffer},
  journal  = {Historiens et géographes},
  title    = {L’histoire économique et les sciences sociales »},
  number   = {380},
  pages    = {239–247},
  date     = {2002-10},
  language = {fr},
}

@Article{ozouf-marignier2003a,
  author   = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic and Sevin, Annie},
  journal  = {L’espace : objet ou méthode des sciences humaines ?},
  title    = {Introduction. Formes de savoirs géographiques. Des monographies aux lectures de la régionalisation »},
  number   = {9},
  pages    = {3–11},
  date     = {2003-10},
  language = {fr},
}

@Article{ozouf-marignier2003b,
  author   = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic},
  journal  = {L’espace : objet ou méthode des sciences humaines ?},
  title    = {La monographie de ‘pays’ : le conflit entre science leplaysienne et géographie autour d’un monopole (1890-1910) »},
  number   = {9},
  pages    = {13–35},
  date     = {2003-10},
  language = {fr},
}

@Article{ozouf-marignier2002a,
  author   = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic},
  journal  = {Trames},
  title    = {Bassins hydrographiques et divisions administratives en France (XIXe-XXe siècle) »},
  number   = {10},
  pages    = {63–76},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{peter2001a,
  author   = {Peter, Jean-Pierre},
  journal  = {Histoire, histoires - Actes des Journées d’étude Blois-Orléans},
  title    = {Un historien dans ses histoires : mémoire et oublis »},
  pages    = {43–52},
  address  = {Orléans},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@InCollection{peter2001b,
  author    = {Peter, Jean-Pierre},
  booktitle = {Demain sera meilleur... Hôpital et Utopie},
  publisher = {Musée de l’Assistance Publique - Hôpitaux de Paris},
  title     = {De l’hôpital comme utopie en soi »},
  pages     = {53–68},
  date      = {2001},
  language  = {fr},
}

@Article{peter2002a,
  author    = {Peter, Jean-Pierre},
  journal   = {Kan - History, Environment, Civilization},
  title     = {Histoires de corps, de vie, de mort - pour une histoire de la médecine},
  note      = {en japonais],},
  volume    = {8},
  address   = {Tokyo},
  date      = {2002},
  language  = {fr},
  publisher = {Éd. Fujiwara},
}
@article{peter2003a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = {Les conceptions de la douleur dans la première moitié du XIXe siècle},
  volume = {51-1},
  date = {2003},
  pages = {69–77},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers d’Anesthiologie}
}

@Article{peter2003b,
  author   = {Peter, Jean-Pierre},
  journal  = {Douleur et Analgésie},
  title    = {Équivoques dans le continent de la douleur : discours, conduites, conceptions, vécus »},
  pages    = {37–41},
  volume   = {XVI-1},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@InCollection{peter2003c,
  author    = {Peter, Jean-Pierre},
  booktitle = {ORL et Chirurgie de la face et du cou},
  title     = {Médecine, langage et écriture - Quand écrire, c’est toucher du doigt »},
  pages     = {15–20},
  volume    = {75-5},
  date      = {2003},
  language  = {pt},
}

@Article{peter2003d,
  author   = {Peter, Jean-Pierre},
  journal  = {Gestions hospitalières},
  title    = {L’hôpital et la construction d’une utopie hospitalière »},
  pages    = {102–107},
  volume   = {423},
  date     = {2003-02},
  language = {fr},
}

@Article{peter2004a,
  author   = {Peter, Jean-Pierre},
  journal  = {Gestions hospitalières},
  title    = {Douleurs et souffrance – les équivoques »},
  pages    = {290–300},
  volume   = {435},
  date     = {2004-04},
  language = {fr},
}

@Article{peter2004b,
  author   = {Peter, Jean-Pierre},
  journal  = {« Des poisons : nature ambiguë »},
  title    = {Médicaments, drogues et poisons : ambivalences »},
  pages    = {407–409},
  volume   = {XXXIV},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{piron2000a,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {Picenum Seraphicum. Rivista di studi storici e francescani},
  title    = {Le poète et le théologien : une rencontre dans le studium de Santa Croce »},
  pages    = {87–134},
  volume   = {19},
  date     = {2000},
  language = {fr},
}

@Article{piron2002a,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {L’Homme. Revue française d’anthropologie},
  title    = {La dette de Panurge »},
  pages    = {255–270},
  volume   = {162},
  date     = {2002-03},
  language = {fr},
}

@Article{piron2002b,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {Argument. Politique, histoire et société, Québec},
  title    = {Une nouvelle morale du don »},
  number   = {2},
  pages    = {132–137},
  volume   = {4},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{piron2003a,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {Oliviana},
  title    = {The Formation of Olivi’s Intellectual Project : ‘Olivi and the Philosophers’ Thirty Years Later »},
  volume   = {1},
  date     = {2003},
  language = {en},
  url      = {http://www.oliviana.org/document6.html},
}

@Article{piron2003b,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {Oliviana},
  title    = {Note sur le commentaire sur la Genèse publié dans les œuvres de Thomas d’Aquin »},
  volume   = {1},
  date     = {2003},
  language = {fr},
  url      = {http://www.oliviana.org/document8.html},
}

@Article{piron2003c,
  author   = {Piron, Sylvain},
  journal  = {Oliviana},
  title    = {Petri Ioannis Olivi quaestio de locutionibus angelorum »},
  volume   = {1},
  date     = {2003},
  language = {it},
  url      = {http://www.oliviana.org/},
}

@Article{podselver2001a,
  author   = {Podselver, Laurence},
  journal  = {Socio-Anthropologie},
  title    = {Le pèlerinage tunisien de Sarcelles, de la tradition à l’hédonisme contemporain »},
  number   = {10},
  pages    = {33–44},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{podselver2002a,
  author    = {Podselver, Laurence},
  journal   = {Histoire, Sciences Sociales},
  title     = {La téchouva : nouvelle orthodoxie juive et conversion interne » Les Annales},
  number    = {2},
  pages     = {275–296},
  date      = {2002-03},
  language  = {fr},
  publisher = {E.H.E.S.S},
}

@Article{beaulieu2001a,
  author   = {Beaulieu, Marie-Anne Polo De and Pascal Collomb, Jacques Berlioz},
  journal  = {Archives d’Histoire Doctrinale et Littéraire du Moyen Age},
  title    = {La face cachée de Thomas de Cantimpré},
  note     = {Compléments à une traduction française récente du Bonum universale de apibus », dans},
  pages    = {73–94},
  volume   = {t. 68},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{beaulieu2002a,
  author   = {Beaulieu, Marie-Anne Polo De},
  journal  = {PRIS-MA, Recherches sur la littérature d’imagination au Moyen Âge},
  title    = {La lumière dans les ténèbres : apparitions de revenants et lumière, XIe XVe siècles »},
  number   = {35-36},
  pages    = {107–120},
  volume   = {2},
  date     = {2002-01},
  language = {fr},
}

@Article{beaulieu2001b,
  author   = {Beaulieu, Marie-Anne Polo De and Berlioz, Jacques},
  journal  = {Crisol},
  title    = {La capture du récit. La Disciplina clericalis dans les recueils d’exempla (XIIIe XVe s.) »},
  note     = {in},
  pages    = {33–58},
  date     = {2001},
  editor   = {Darbord, B.},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2000a,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Studia Europejskie},
  title    = {Polska a Europa » [La Pologne et l’Europe},
  number   = {15},
  pages    = {11–22},
  volume   = {3},
  date     = {2000},
  language = {pl},
}

@Article{pomian-a,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Kultura},
  title    = {Jerzy Giedroyc w historii Polski »},
  pages    = {20–28},
  volume   = {0/ 637},
  language = {pl},
}
@article{pomian2001a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Participation au débat « Tocqueville chez les historiens »},
  volume = {},
  date = {2001},
  pages = {111–125},
  language = {fr},
  journal = {Raisons politiques},
  number = {uvelle série, 1}
}

@Article{pomian2001b,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Romantisme. Revue du dix-neuvième siècle},
  title    = {Collections une typologie historique »},
  pages    = {9–22},
  volume   = {112},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2001c,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Intégration européenne, déchirements européens »},
  pages    = {18–30},
  volume   = {114},
  date     = {2001},
  language = {fr},
}

@InCollection{pomian2001d,
  author    = {Pomian, Krzysztof},
  booktitle = {Matériaux pour l’histoire de notre temps},
  title     = {La Pologne et l’Europe »},
  pages     = {16–22},
  volume    = {61-62},
  date      = {2001},
  language  = {fr},
}

@Article{krzysztof2002a,
  author   = {Krzysztof Pomian, R.Kapuściński},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Un tour du monde en cinquante ans »},
  number   = {120},
  pages    = {173–192},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2002a,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Il viaggio di Erodoto},
  title    = {Storia ufficiale, storia revisionista, storia critica »},
  number   = {43/44},
  pages    = {143–150},
  date     = {2002},
  language = {it},
}

@Article{pomian2002b,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {The Tocqueville Review. La Revue Tocqueville},
  title    = {The Social Sciences since 1945 : A Survey »},
  note     = {Réponse à l’enquête},
  number   = {2},
  pages    = {142–144},
  volume   = {XXII},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{pomian-b,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Sur les rapports de la mémoire et de l’histoire »},
  number   = {122},
  pages    = {32–40},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2002c,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {A.H.F.M.S},
  title    = {Paolo Giovio et la naissance du musée »},
  pages    = {143–152},
  volume   = {t. 47},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2002d,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Les nouveaux cahiers franco-polonais},
  title    = {Kazimierz Brandys : un destin d’écrivain »},
  number   = {1},
  pages    = {15–22},
  date     = {2002},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2002e,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Przegląd Polityczny},
  title    = {Rosja i Rosjanie » [La Russie et les Russes},
  note     = {,},
  pages    = {80–90},
  volume   = {54},
  date     = {2002},
  language = {pl},
}

@Article{pomian2003a,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Transit. Europäische Revue},
  title    = {Vor der Osterweiterung : Westliche Vorurteile, polnische Ängste »},
  pages    = {3–11},
  volume   = {25},
  date     = {2003},
  language = {de},
}
@article{pomian2003b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Participation au débat « L’énigme trotskiste »},
  volume = {123},
  date = {2003},
  pages = {99–111},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}

@Article{pomian2003c,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Lettera internazionale},
  title    = {La nuova Europa vista dalla Polonia »},
  pages    = {26–27},
  volume   = {77},
  date     = {2003},
  language = {it},
}

@Article{pomian2004a,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {Pour un musée de l’Europe. Visite commentée d’une exposition en projet »},
  pages    = {89–100},
  volume   = {129},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2004b,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Le Débat},
  title    = {République des lettres : idée utopique et réalité vécue »},
  pages    = {154–170},
  volume   = {130},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{pomian2000b,
  author   = {Pomian, Krzysztof},
  journal  = {Revue germanique internationale},
  title    = {Mariette et Winckelmann »},
  pages    = {11–38},
  volume   = {13},
  date     = {2000},
  language = {fr},
}

@Article{gilles2004a,
  author   = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and A. Suwa-Eisenmann, P.A.Rosental},
  journal  = {Annales. Histoire Sciences Sociales},
  title    = {Révolution et évolution. Les marchés du crédit notarié en France, 1780-1840 »},
  number   = {2},
  pages    = {387–424},
  volume   = {59},
  date     = {2004},
  language = {fr},
}

@Article{postel-vinay2003a,
  author   = {Postel-Vinay, Gilles},
  journal  = {Annales. Histoire, Sciences Sociales},
  title    = {La question des hauts revenus. Un programme ? Des programmes ? »},
  number   = {3},
  pages    = {687–697},
  volume   = {58},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{gilles2003a,
  author   = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu et A.Suwa-Eisenmann},
  journal  = {Histoire & Mesure},
  title    = {Pourquoi la richesse ne s’est-elle pas diffusée avec la croissance ? Le degré zéro de l’inégalité et son évolution en France, 1800-1940 »},
  number   = {1-2},
  pages    = {147–198},
  volume   = {23},
  date     = {2003},
  language = {fr},
}

@Article{poublan2003a,
  author    = {Poublan, Danièle},
  journal   = {Revue des Lettres et de Traduction},
  title     = {Au festin des peintres »},
  number    = {9},
  pages     = {429–437},
  address   = {Kaslik, Liban},
  date      = {2003},
  language  = {fr},
  publisher = {Université Saint-Esprit},
}

@Article{powell-nagata2001a,
  author   = {Powell-Nagata, Mary-Louise},
  journal  = {Japan Review},
  title    = {Images of the Family on Stage in Early Modern Japan »},
  pages    = {93–105},
  volume   = {n 13},
  date     = {2001},
  language = {en},
}

@Article{powell-nagata2002a,
  author   = {Powell-Nagata, Mary-Louise},
  journal  = {International Review of Social History, I.R.S.H},
  title    = {Migration and Networks in Early Modern Japan »},
  pages    = {243–259},
  volume   = {47},
  date     = {2002},
  language = {en},
}

@Article{powell-nagata2003a,
  author   = {Powell-Nagata, Mary-Louise},
  journal  = {Continuity and Change},
  title    = {Mistress or Wife? Fukui Sakuzaemon vs. Iwa, 1819-1833 »},
  pages    = {1–23},
  volume   = {18, 2},
  date     = {2003},
  language = {en},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}
